{
    "question": "Berikut yang merupakan software gratis     adalah ....\r\na. OpenOffice\r\nb. CorelDRAW\r\nc. Photoshop\r\nd. PowerPoint\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. OpenOffice</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-pengertian-dari-logo-yaitu-pilih-satu-732",
            "question": "Berikut ini merupakan pengertian dari logo, yaitu ....    Pilih satu jawaban:\r\na. istilah yang digunakan untuk huruf\r\nb. bentuk gambar yang mewakili suatu arti\r\nc. program pembuat grafis berbasis vektor\r\nd. menu yang berfungsi mengakses perintah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.  bentuk gambar yang mewakili suatu arti</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-langkah-langkah-menjalan-kan-microsoft-power-poin-393",
            "question": "Jelaskan langkah langkah menjalan kan microsoft power poin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>start - all programs - Microsoft - Microsoft powerpoint point</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "area-kerja-pada-inskep-adalah-442",
            "question": "Area kerja pada inskep adalah \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>merupakan area kerja untuk menempatkan object yang dibuat, pada saat melakukan pencetakan (printing) object yang berada pada canvas namun diluar halaman kerja tidak ikut tercetak</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "menu-bar-pada-ms-excel-yang-membedakan-dengan-ms-word-ac-a-home-503",
            "question": "Menu bar pada Ms Excel yang membedakan dengan Ms Word ac    A. home\r\nB. insert\r\nC. formulas\r\nD. page layout\r\nBagian yang ditandai dengan huruf alfabet di Ms Excel adalah\r\nA. kolom\r\nB. range\r\nC. sheet\r\nD. baris\r\nerintah yang digunakan untuk memberi nama sheet adalal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c.formulas </p><p>a.kolom </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3>maaf kalo salah,semoga membantu</h3><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nama-dan-fungsi-dari-ikon-a-b-c-dan-d-dibawah-ini-838",
            "question": "Sebutkan nama dan fungsi dari ikon a, b, c dan d dibawah ini\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana ikonya </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>tidak ada ikonya </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ikon-text-and-font-berada-pada-pilih-satu-jawaban-a-toolbo-852",
            "question": "Ikon text and font berada pada ....    Pilih satu jawaban:\r\na. toolbox\r\nb. title bar\r\nc. command bar\r\nd. status bar\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>title bar </p><p></p><p>mff klo salah</p><p></p><p>smoga bermanfaat </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. title bar </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "29-align-text-left-berfungsi-untuk-a-meratakan-teks-di-teng-549",
            "question": "29.\talign text left berfungsi untuk... *a. meratakan teks di tengahb. meratakan teks di kiric. meratakan teks di kanand. meratakan teks penuh di sisi kiri dan kanan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. meratakan teks di kiri</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Align left : rata kiri.\n</p><p>Align right: rata kanan.\n</p><p>Center: rata tengah.\n</p><p>Justify: rata kanan kiri.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. meratakan teks dikiri</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Berdasarkan istilahnya <strong>Left </strong>dalam bahasa indonesia berarti kiri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "43-dalam-pemrograman-scratch-offline-2-editor-ada-yang-disebut-d-631",
            "question": "43. Dalam pemrograman Scratch Offline 2 editor ada yang disebut dengan Sprite. Jelaskan    langkah-langkah untuk mengganti sprite tersebut!\r\n44. Dalam pemrograman Scratch Offline 2 editor ada yang disebut dengan Backdrop/\r\nLatar Baru. Jelaskan langkah-langkah untuk mengganti Backdrop/Latar Baru tersebut!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>41.diubah mengunakan fitur kostum, yang selain lewat bisa diganti menggunakan skrip, juga bisa dengan cara mengklik tab \"kostum\" dan kemudian mengklik kostum yang diinginkan. Kostum baru bisa diimpor, dibuat dan diubah menggunakan Editor Gambar Scratch.</p><p>42. lupa jawaban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "langkah-awal-untuk-memberi-warna-pada-garis-tepi-yaitu-pilih-395",
            "question": "Langkah awal untuk memberi warna pada garis tepi yaitu ....    Pilih satu jawaban:\r\n\r\na. klik ikon select, klik kanan mouse kemudian pilih fill and stroke\r\n\r\nb. klik ikon select, klik kanan mouse kemudian pilih duplicate\r\n\r\nc. klik ikon select, klik kanan mouse kemudian pilih copy\r\n\r\nd. klik ikon select, klik kanan mouse kemudian pilih paste\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>a. klik ikon select, klik kanan mouse kemudian pilih fill and stroke</strong></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>a. klick ikon select, klik kanan mouse kemudian pilih fill dan stroke</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "metode-yang-tidak-digunakan-dalam-pengumpulan-data-yaitu-aekspla-873",
            "question": "metode yang tidak digunakan dalam pengumpulan data yaitu A.eksplanasi B.wawancara C.observasi D.kuesioner\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Eksplanasi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>ma</u></em></strong><strong><em><u>af</u></em></strong><strong><em><u> kalo</u></em></strong><strong><em><u> salah</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>(</u></em></strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong><em><u>Tolong</u></em></strong><strong><em><u> Jadikan</u></em></strong><strong><em><u> yang</u></em></strong><strong><em><u> terbaik</u></em></strong><strong><em><u> yh</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>D</u></em></strong></p><p><strong><em><u>Ser</u></em></strong><strong><em><u>ta</u></em></strong><strong><em><u> Follow</u></em></strong><strong><em><u> nanti</u></em></strong><strong><em><u> aku</u></em></strong><strong><em><u> follow</u></em></strong><strong><em><u> back</u></em></strong><strong><em><u>:</u></em></strong><strong><em><u>v</u></em></strong></p><p><strong><em><u>\u2713</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>D.kuesioner </p><p></p><p>maaf kalo salah :)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}